+++
title = "配置模板仓库"
description = "当所有项目都需要使用相同的流水线模版时，平台支持导入全局流水线模版。导入模版前，需要配置模版所在的代码仓库。"
weight = 7
+++

当所有项目都需要使用相同的流水线模版时，平台支持导入全局流水线模版。导入模版前，需要配置模版所在的代码仓库。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **流水线模版** >  **全局自定义模版**。

	![operations](/img/globetemplate.png?classes=big)

2. 在 **自定义模版配置** 区域，配置全局模版仓库，您可以通过以下两种方式配置模版仓库：
	
	* 单击流水线模版页面下的 **配置模版仓库**。
	
	* 单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **配置模版仓库**。
	
3. 在 **配置模版仓库** 窗口，支持 **选择** 或 **输入** 的方式配置代码仓库。配置后，单击 **确认**。
	
	* **选择**：选择已绑定的代码仓库，并且代码仓库中保存了自定义流水线模版。
	
		* **代码仓库**：选择已绑定的代码仓库。
	
		* **代码分支**：输入代码所在的分支。例如：`master`。
	
	* **输入**：手动输入要使用的代码仓库，适用于自定义流水线模版没有保存在绑定的代码仓库中的情况。
	
		* **代码仓库地址**：输入代码仓库下载地址。例如：`https://github.com/example/example.git`。
	
		* **代码分支**：输入代码所在的分支。例如：`master`。
	
		* （非必填）**凭据**：在下拉列表中选择凭据或者单击 **添加凭据**，创建新的凭据，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md#2" >}})。
	
4. 配置模版仓库后，模版仓库开始同步。同步结束后，**同步结果** 后面的显示图标代表了同步的状态和数量，绿色代表成功、红色代表失败、灰色代表无更新。单击显示图标，在 **同步结果** 窗口，查看同步结果的详细信息。将鼠标悬浮在某一条结果的显示图标上，即可显示详情，单击即可显示更多详情。
	
5. 同步成功后，代码仓库的模版会出现在 **全局自定义模版** 区域下。单击某个模版，在模版窗口中，查看流水线模版的基本信息和具体参数。

